張超雄阻止示威者衝擊立法會

示威者凌晨擊毀立法會大樓玻璃門時，工黨立法會議員張超雄曾到場阻止，但被示威者抱走。他說，雖然市民理應有權進入立法會大樓，但不願意見到示威者衝入立法會，認為行為對事件無幫助，擔心衝擊會破壞整場佔領行動。張超雄的恤衫上有一點血跡，他相信有示威者擊毀玻璃門時，被玻璃割傷。

有金鐘的佔領人士指，佔領行動持續一段很長時間，但都未有成果，有需要將行動升級，所以特意來聲援衝擊的示威者。不過有在立法會停車場留守的示威者表示，不支持衝擊行為，認為佔領行動應該和平進行，衝擊來得好突然，擔心警方會採取行動，波及到自己。